let questions = [
  { letter: "a",  
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "abducir", question : "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
                    {answer: "asgard", question : "CON LA A. Mundo originario de Thor."},
                    {answer: "amanecer", question : "CON LA A. Inicio de un dia"}
                  ]
  },
  { letter: "b", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "bingo", question : "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
                    {answer: "batman", question : "CON LA B. He is vengeance"},
                    {answer: "bartomeu", question : "CON LA B. Peor presidente de la historia del FC Barcelona"}
                  ]
  },
  { letter: "c", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "churumbel", question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
                    {answer: "churros", question : "CON LA C. Desayuno típico cuando vuelves de fiesta de marina"},
                    {answer: "calvo", question : "CON LA C. Sin pelo"}
                  ]
  },
  { letter: "d", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "diarrea", question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
                    {answer: "dardo", question : "CON LA D. Objeto que se lanza contra una diana"},
                    {answer: "dado", question : "CON LA D. Suele tener 6 caras. Usado para jugar a juegos de mesa"}
                  ]
  },
  { letter: "e", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "ectoplasma", question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
                    {answer: "erudito", question : "CON LA E. Persona que tiene erudición"},
                    {answer: "esparta", question : "CON LA E. Capital de Laconia ciudad de Leonidas"}
                  ]
  },
  { letter: "f", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "facil", question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
                    {answer: "figura", question : "CON LA F. Persona más importante de un equipo."},
                    {answer: "ficticio", question : "CON LA F. Que no es real"}
                  ]
  },
  { letter: "g", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "galaxia", question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
                    {answer: "gato", question : "CON LA G. Animal domésitico independiente e impredecible"},
                    {answer: "guitarra", question : "CON LA G. Instrumento musical de 6 cuerdas"}
                  ]
  },
  { letter: "h", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "harakiri", question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
                    {answer: "heroe", question : "CON LA H. Dicese de aquella persona que comete una heroicidad"},
                    {answer: "hacienda", question : "CON LA H. La pesadilla que cada año te pega un palo"}
                  ]
  },
  { letter: "i", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "iglesia", question: "CON LA I. Templo cristiano"},
                    {answer: "irrisorio", question : "CON LA I. Que no importa nada. Poca cosa"},
                    {answer: "invisible", question : "CON LA I. Aquello que no tiene visibilidad"}
                  ]
  },
  { letter: "j", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "jabali", question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
                    {answer: "jamon", question : "CON LA J. Embutido por el cual es famoso España"},
                    {answer: "jamas", question : "CON LA J. Sinonimo de nunca"}
                  ]
  },
  { letter: "k", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "kamikaze", question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
                    {answer: "goku", question : "Contiene la K. Heroe proviniente del planeta Vegeta que ha salvado la tierra en diferentes ocasiones."},
                    {answer: "kilo", question : "CON LA K. 1000 gramos"}
                  ]
  },
  { letter: "l", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "licantropo", question: "CON LA L. Hombre lobo"},
                    {answer: "lugubre", question : "CON LA L. Que es oscuro o sombrío y recuerda lo relacionado con la muerte o el más allá."},
                    {answer: "lugarteniente", question : "CON LA L. Persona con autoridad y poder para sustituir a otro en algún cargo."}
                  ]
  },
  { letter: "m", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "misantropo", question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
                    {answer: "mama", question : "CON LA M. Coloquial de madre"},
                    {answer: "marisco", question : "CON LA M. Animal marino invertebrado, y especialmente los crustáceos y moluscos comestible"}
                  ]
  },
  { letter: "n", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "necedad", question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
                    {answer: "ninfa", question : "CON LA N. Cada una de las fabulosas deidades de las aguas, bosques, selvas, et"},
                    {answer: "nectar", question : "CON LA N. Jugo azucarado, producido por los nectarios, que chupan las abejas y otros insectos"}
                  ]
  },
  { letter: "ñ", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "señal", question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
                    {answer: "pañal", question : "CONTIENE LA Ñ. Usado por bebes para hacer sus necesidades"},
                    {answer: "ñu", question : "CON LA Ñ. Animal responsable de la muerte de Mufasa"}
                  ]
  },
  { letter: "o", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "orco", question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
                    {answer: "orbita", question : "CON LA O. Ámbito en que se percibe la influencia de algo o de alguien"},
                    {answer: "oscuro", question : "CON LA O. No se ve"}
                  ]
  },
  { letter: "p", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "protoss", question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
                    {answer: "paseo", question : "CON LA P. Ación de pasear o pasearse."},
                    {answer: "picante", question : "CON LA P. Que pica"}
                  ]
  },
  { letter: "q", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "queso", question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
                    {answer: "quad", question : "CON LA Q. Vehículo todoterreno de cuatro ruedas similar a una motocicleta."},
                    {answer: "quebrar", question : "CON LA Q. Romper, separar con violencia."}
                  ]
  },
  { letter: "r", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "raton", question: "CON LA R. Roedor"},
                    {answer: "rock", question : "CON LA R. Genero musical popularizado en los años 50 en Estados Unidos"},
                    {answer: "robe", question : "CON LA R. Nombre del cantante y lider de Extremoduro"}
                  ]
  },
  { letter: "s", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "stackoverflow", question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
                    {answer: "superar", question : "CON LA S. Vencer obstaculos o dificultades"},
                    {answer: "skylab", question : "CON LA S. Academia de programacion donde lo vamos a petar"}
                  ]
  },
  { letter: "t", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "terminator", question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
                    {answer: "temor", question : "CON LA T. Recelo de un daño futuro."},
                    {answer: "tarantino", question : "CON LA T. Director de Kill Bill o Reservoir Dogs entre otras películas."}
                  ]
  },
  { letter: "u", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "unamuno", question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
                    {answer: "unico", question : "CON LA U. Que solo pasa una vez"},
                    {answer: "uralita", question : "CON LA U. Material de construcción hecho a base de cemento y de fibras, generalmente de asbesto, usado sobre todo en cubiertas y tejados."}
                  ]
  },
  { letter: "v", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "vikingos", question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
                    {answer: "vaca", question : "CON LA V. Animal del que se puede extraer leche."},
                    {answer: "variado", question : "CON LA V. Diferente"}
                  ]
  },
  { letter: "w", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "sandwich", question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
                    {answer: "web", question : "CON LA W. Red informatica"},
                    {answer: "whiskey", question : "CON LA W. Bebida alcoholica de alta graduación popular en Irlanda"}
                  ]
  },
  { letter: "x", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "botox", question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
                    {answer: "xilofono", question : "CON LA X. Instrumento musical de percusión formado por láminas generalmente de madera, ordenadas horizontalmente según su tamaño y sonido, que se hacen sonar golpeándolas con dos baquetas."},
                    {answer: "expediente", question : "CONTIENE LA X. Conjunto de todos los papeles correspondientes a un asunto o negocio"}
                  ]
  },
  { letter: "y", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "peyote", question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal  por indígenas americanos"},
                    {answer: "popeye", question : "CONTIENE LA Y. Personaje de ficcion que adora las espinacas"},
                    {answer: "yoda", question : "CON LA Y. Maestro jedi de color verde."}
                  ]
  },
  { letter: "z", 
    status: 0, 
    questionList: [
                    {answer: "zen", question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"},
                    {answer: "zoo", question : "CON LA Z. Lugar donde se pueden ver animales de diferentes paises"},
                    {answer: "zinc", question : "CON LA Z. Elemento químico metálico, de núm. atóm. 30"}
                  ]
  },
];